講左當奴侵，撚大陸真係高手

之前講香港係中國一部分，原來想封埋大陸用香港做白手套

許多香港年輕人失望於杜林普口中吐出 Riots 一字，就以為等同中譯的「暴亂」。其實 Riots 在英文語境之中，語氣甚輕，因為在民主自由的西方社會，譬如今日巴黎的黃背心運動就是 Riots。政府從容處理，不太大驚小怪。

為何杜林普對法國的「騷亂」不置一詞，對香港的逆權運動卻諸多評論？不在於此金毛獅王對 Riots 的定調，而是令中國外交部發言人華春瑩笑逐顏開的那句話：「香港是中國的一部份」，其實埋下了伏筆。

第二天杜林普隨即宣佈，會對與伊朗有經濟往來的國家施行嚴厲的制裁。

中國與伊朗不但有石油貿易往來，在香港也有中國的白手套公司。中國和香港特區護照持有人，同時享有對伊朗旅遊 21 日免簽證的優惠。香港與伊朗，因為中國的牽引，也逐漸血濃於水、親如一家。

這一點，與林鄭月娥特區政府最近的「平亂」得到北韓破天荒的讚揚，性質相同。香港主權移交 22 年，香港逐漸由以前的英聯邦會員、西方文明世界「紐倫港」的一節車廂脫鈎，與伊朗和北韓更為合拍。

杜林普是何等的人物，即使評論香港騷亂，也不必強調「香港是中國的一部分」，相信很快就會有人寧願杜林普說的是「美國認為香港不是中國的一部分」，令「香港關係法可以苟延殘喘」。